許金山所涉控罪影響校譽 極有可被中大解僱

許金山現為中文大學醫學院副教授。中大發言人表示，有關許金山的案件，待司法程序完結後，大學將按既定程序處理其教職和工作事宜。中大工會代表指，若有關教職員所涉控罪影響校譽，大多會被停職，定罪後則極有可被解僱。

據了解，中大內部有指引處理嚴重失當行為，若有教職員被刑事定罪，按程序會由校長或常務副校長向有關部門查詢，並評估是否需要處理，如有需要則成立紀律委員會處理個案，包括是否處分或解僱等。

中大教師協會會長陳竟明表示，過去中大處理教職員被控告時「比較絕」，若控罪影響到校方聲譽，多會被即時停職。過去曾有教授被控非禮，未被定罪已遭停職，亦未試過有因此遭停職的教職員最終能復職。陳相信，如教職員最終被定罪，紀律委員會的處理會「比較簡單」，相信不會用很多時間討論，便會解僱有關教職員。

有中大醫學院舊生表示，曾是許金山的學生，感覺他對教學有熱誠，亦善於用例子解釋複雜的麻醉科理論，形容他「教得好」，惟醫科本科生課程只有其中一個學期涉獵麻醉科，課堂外甚少與許金山交流。

中大過往亦曾有教職員被刑事定罪，2006年，時任中大文學院副院長陳永華涉騙房津被裁定罪成，被判社會服務令200小時，他於罪成後自行向中大辭職。2009年，時任生物醫學學院副教授郭添德涉於在巴士上非禮女子，罪成判囚14日，其後上訴亦失敗，當時中大回應指郭已被停職，校方會按既定程序處理其教職事宜。

非禮性侵就懷疑都即時割席，呢單要到入左罪先極有可能

判咗要坐一世監，炒唔炒佢都已經冇分別

唔炒 唔通委任佢喺監倉教書咩

大撚把錢怕你炒

無可能判有罪

無一條疑點確實入到佢

有。
停職仲要出糧。

正常 嚴重罪行

傻閪

判左終生啦wo

睇下點 到時鞭鳩你屍

On9仔

判囚終身

#瑜伽波殺妻女案
【陪審團裁定許金山謀殺罪成】

唔知出返黎係咪做黑市醫生

定係監獄入面已經自殺

bin得未

睇錯許留山

你去教囉咁撚叻忽然撚

仲出得番黎？

柒到唔敢睇

出唔返

巴打話要坐四十年先有機會假釋

佢無機會了

可以係入面讀多個學士

真心難求

出糧都冇撚用

仲有得上訴

比個女囉